---
layout: page
title: Comic Coverter for iBooks and Google Play Books
image: http://i.imgur.com/lH9VENP.png
link: http://apps.alphafactory.co.kr/comicconverter/setup.exe
linktext: Download
permalink: /comicconverter/
---

설치파일이 몇몇 백신에서 바이러스로 취급되고 있는 것 같습니다. 트로이 바이러스로 취급되는 모양인데, 오진입니다.

본 프로그램은 iBooks와 Google Play Books의 사용자들을 위해 만화책 압축파일을 좀더 보기 좋도록 EPUB으로 컨버팅하여 주는 프로그램입니다.

최신의 iBooks 어플리케이션에서 지원하는 EPUB 3.0 기반 iBooks 전용 Fixed-Layout을 이용한 EPUB을 생성합니다.

따라서, 본 프로그램을 이용하여 iPhone, iPad에서 주로 쓰이는 전자책 어플리케이션인 iBooks로 만화책을 읽으려는 분들의 경우, 기존의 컨버터들이 보여주는 결과물과는 확연히 다른 모습을 보여줍니다. (아래 사진에서 보여지는 기능들은 iBooks 내부적으로 EPUB 파일에 따라 자동 지원되는 것으로써, 본 프로그램은 그 기능을 끌어낸 것일 뿐, 강제로 구현하거나 한 것이 아닙니다.)

![][image1]

![][image2]

Google Play Books에 개인책을 업로드하여 사용하시는 분들의 경우, 이와 비슷한 효과를 얻으실 수 있습니다. 기존 컨버터 프로그램들의 경우 좌우 여백이 여전하고 읽기 방향을 설정하는 것이 불가능합니다. 하지만 본 프로그램을 사용하시면 아래와 같은 제대로된 결과물을 얻으실 수 있습니다. 태블릿에서는 양면보기가 제대로 지원됩니다.

![][image3]

##사용법

1. 파일 추가 버튼을 눌러 만화책 압축파일 (현재는 ZIP파일만 지원)을 목록에 추가한다.
2. 제목과 작가는 각각 파일명, 폴더명으로 자동지정된다. 만약 [만화책 작가 이름]/[책 제목].zip 의 형태로 폴더정리를 해놓지 않았다면 목록에서 직접 수정하도록 한다.
3. 읽기 방향과 EPUB 파일 저장경로, 이미지 프로세싱 등을 설정하고 변환버튼을 누른다.

##주의사항

- iBooks는 Fixed Layout 모드로 동작할때, 책의 맨 첫페이지를 기준으로 페이지를 형성합니다. 따라서 표지와 본문의 이미지 사이즈가 같은 경우 가장 좋은 결과를 얻을 수 있습니다.

---

###Ver 1.0.1.0

- 드래그 앤 드롭으로 파일 추가 가능
- ZIP 파일 내부 폴더 이름에 “.”이 들어간 폴더가 있고 그 아래에 이미지 파일이 있는 경우 제대로 변환되지 않던 문제 수정
- 권한이 없는 폴더에 변환시 프로그램 다운되는 현상 수정
- 변환 대상 기기 옵션 추가
- 양면 페이지 분할 및 표지 따로 분할 기능 추가 (표지 따로 분할 기능 : 표지가 앞표지와 뒷표지가 동시에 스캔되어 있는 경우에 필요한 옵션으로, 읽기 방향과 반대로 분할해야 앞표지가 먼저, 뒷표지가 나중에 나오게 됩니다. 켜놓으시는 것을 추천)
- 이미지 화질 조절 옵션 추가
- 이미지 크기 조절 옵션 추가
- 이미지 변환 포맷 옵션 추가
- EPUB 변환 대상 폴더 열기 버튼 추가.
- 전체적 UI 수정.

###Ver 1.0.0.3

제목에 특수문자 있어도 제대로 변환되도록 수정

###Ver 1.0.0.2

- 특정 ZIP 파일을 변환시 책의 순서가 뒤죽박죽 되는 오류 수정
- ZIP 폴더 내부에 폴더구조가 있을 경우 제대로 변환되지 않는 오류 수정
- 이미지 파일 이름이 일본어, 한자 등으로 되어 있는 ZIP파일이 제대로 변환되지 않는 오류 수정.
- EPUB 문법 오류 수정.
- PNG, GIF가 들어있는 ZIP파일도 정상 변환.
- 손상된 ZIP 파일의 경우, 복구 가능한 내부 이미지 파일들만 압축을 풀어서 EPUB 파일로 변환 가능하게 수정.
- 더이상 kernel32.dll을 이용하지 않음.

###Ver 1.0.0.0

- 첫 릴리즈

[image1]: http://i.imgur.com/cWaMVyV.png
[image2]: http://i.imgur.com/LoglNBV.png
[image3]: http://i.imgur.com/bOA8gyl.jpg